【愛因斯坦遊記】學者稱疑種族歧視 內地網民：抵制相對論

【愛因斯坦遊記】學者稱疑種族歧視 內地網民：抵制相對論

愛因斯坦在亞洲的旅遊日記近日出版，當中形容中國人「勤勞、骯髒、遲鈍」。負責繙譯、編緝日記的加州理工學院（California Institute of Technology）愛因斯坦文獻計劃負責人之一、資深編輯羅森克蘭茲（Ze'ev Rosenkranz）認為，愛因斯坦的言論已算得上是種族歧視。

羅森克蘭茲認為，愛因斯坦在日記中的言論，與偉大人道主義公眾形像，反差鮮明，讀過他公開評論的人讀完他的遊記，「感覺會很震驚」。不過，羅森克蘭茲認為愛因斯坦曾經發表過不少種族歧視、妖魔化言論，部份令人極度不悅，但以現代讀者的眼光，書中冒犯性最強的章節，或許是，愛因斯坦假裝搞不懂「為甚麼中國男人會覺得中國女人有足夠的魅力、會去和她們生孩子」。

內地官媒如《人民日報》、《環球時報》等都有報道愛因斯坦的旅行日記出版的消息，引述書中「（中國人）大多數負擔沉重……他們似乎駑鈍得不理解自己命運的可怕」的句字，及他曾訪問上海的行程，並稱「愛因斯坦對當時所見到的在帝國主義和封建主義壓迫下的中國勞動人民的苦難深為同情」。

網民的反應則不太滿意愛因斯坦對1920年代中國的評論，有網民稱馬上「愛國上腦」，呼籲「抵制愛因斯坦，抵制相對論」，但也有網民質疑，「如果老頭看到現在的中國，會更厭惡嗎？」

網民意見：

drinkmelikecoffee：抵制愛因斯坦，抵制相對論！

Fe鉄：科學家就是科學家，話糙理不糙！

瑯小珆：但是那個年代的確…

嘉琪而已：連愛因斯坦在某些網站都被拉出來批判辱華了……真魔幻……

假裝是硬漢roc：如果老頭看到現在的中國，會更厭惡嗎？

英國廣播公司/新浪微博

點抵制？唔用GPS？

1920年係中華民國咋嘛
關你中共咩事
玻璃心到呢

中國無核化

當時上海仲係外國租界

呢個時代真係瘋狂, 講真說話會俾人批鬥
左膠女權呢D扭曲事實既卻可以打橫行

的確係一個瘋狂既時代

支共果陣都只不過係蘇聯既一條精蟲黎

抵制相對論好明顯係假膠

強國永遠唔會諗人地講得岩唔岩，自己有冇錯

淨係識死賴

支持
應該順便抵制猶太人
抵制馬克思

抵製重力

連電腦晶片都唔識整就話要抵制相對輪

明顯係
講得出相對論應該都讀過下書

自主燃發反重力
支那又成最大贏家

偉人真係偉人，洞察到一個民族成百年都改唔到嘅陋習

一個魯迅
一個愛因斯坦
中西，文理都得出相似結論
可以點駁？

諗喺之前 求其打句嘢 之後CAPTION寫個名人名

有朋自遠方來 非奸即盜

~ 魯迅

理論都樣抵制？
我都想抵制 需求定律

自悲的人永遠都係自悲

明顯假膠 反而似曲線笑蝗國人乜柒都抵制一餐多啲

我覺得佢報出黎果啲留言都係曲線

人地當然會有嚴格証明個日記係愛因斯坦寫啦
唔係點敢放出街